\begingroup
\addcontentsline{toc}{chapter}{\IfLanguageName{ngerman}{Erklärung}{Declaration}}
\chapter*{\IfLanguageName{ngerman}{Erklärung}{Declaration}}
% \thispagestyle{empty}
\IfLanguageName{ngerman}{
Ich versichere, die von mir vorgelegte Arbeit selbstständig verfasst zu haben.
Alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus veröffentlichten oder nicht veröffentlichten Arbeiten Dritter entnommen sind, habe ich als solche kenntlich gemacht.
Sämtliche Quellen und Hilfsmittel, die ich für die Arbeit benutzt habe, sind angegeben.

% adapt if tools were used
% remove if no tools have been used
(Es folgen Formulierungsbeispiele, die Sie im Sinne der Transparenz an Ihre Arbeit anpassen müssen. Über die Zulässigkeit von Hilfsmitteln sollten Sie natürlich im Vorfeld mit Ihrem Betreuer diskutiert haben.)
Insb. wurden zur Erstellung dieser Arbeit auch folgende KI Systeme eingesetzt:
\begin{itemize}
    \item ChatGPT in Version ... wurde zur initialen Ausformulierung basierend auf von mir vorgegebenen Stichpunkten in den Kapiteln ... / der gesamten Arbeit eingesetzt.
    \item ChatGPT wurde zu folgenden Themen befragt: ... / zur Generierung von Ideen bzgl. ... / Strukturierung von ... genutzt / zur Konzeption des Systems ... genutzt.
    
    Der Wortlaut der Dialoge, sowie die verwendete Version wurde im Anhang der Arbeit dokumentiert. Genutzte Passagen sind im Text als solche gekennzeichnet.
    \item ChatGPT wurde zur Erstellung von Quellcode für ... genutzt.
    
    Der Wortlaut der Dialoge, sowie die verwendete Version wurde im Anhang der Arbeit dokumentiert. Die Verwendung ist im Kopf der jeweiligen Quelldatei / Klasse / Methode / Teile kenntlich gemacht.
    \item Copilot in Version ... wurde zur Erstellung von Quellcode / Auto-Complete für ... genutzt. Die Verwendung ist im Kopf der jeweiligen Quelldatei / Klasse / Methode / Teile kenntlich gemacht.
\end{itemize}
Mir ist bewusst, dass von KI Systemen generierte Inhalte das sorgfältige wissenschaftliche Arbeiten nicht ersetzen, weshalb sämtliche derartige Inhalte durch mich kritisch überprüft und finalisiert wurden.

Die Arbeit war mit gleichem Inhalt bzw. in wesentlichen Teilen noch nicht Gegenstand einer anderen Prüfung.
}{
I declare that I have written this work by myself.
I have identified as such all passages taken verbatim or in meaning from published or unpublished works by third parties.
All sources and aids that I have used for the work are indicated.

% adapt if tools were used
% remove if no tools have been used
(Example formulations follow, which you must adapt to your work for the sake of transparency. Of course, you should have discussed about the acceptability of such aids with your supervisor in advance.)
In particular, the following AI systems were also used to create this work:
\begin{itemize}
    \item ChatGPT in version ... was used for the initial text drafting based on bullet points given by me in the chapters ... / of the entire work.
    \item ChatGPT was consulted on the following topics: ... / was used to generate ideas regarding ... / for the structuring of ... / for the conception of the system ... .
    
    The wording of the dialogs and the version used were documented in the appendix of this work. Passages used are marked as such in the text.
    \item ChatGPT was used to create source code for ... . The wording of the dialogs and the version used were documented in the appendix of this work. The use is indicated in the header of the respective source file / class / method / parts.
    \item Copilot in version ... was used to create source code / auto-complete for ... . The use is documented in the header of the respective source file / class / method / parts.
\end{itemize}
I am aware that content generated by AI systems is no substitute for careful scientific work, which is why all such generated content has been critically reviewed and finalized by me.

This work has neither been submitted with the same content nor in essential parts to any other examination authority.
}

\bigskip\bigskip
\noindent\textit{\myLocation, \myThesisSubDate}

\smallskip

\begin{flushright}
    \begin{tabular}{m{6cm}}
        \\ \hline
        \centering\myName \\
    \end{tabular}
\end{flushright}

\endgroup
